<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-12-30T14:49:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">Trip to Sagada (Day 1)</title><link href="http://localhost:4000/2025/12/30/sagada-1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Trip to Sagada (Day 1)" /><published>2025-12-30T00:00:00+08:00</published><updated>2025-12-30T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/12/30/sagada-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/12/30/sagada-1.html"><![CDATA[<p>This recalls everything me and my family did in Sagada for 3 days. Please enjoy reading. (This blog is in Filipino)</p>

<p>Ang trip na ito ay ginawa noong 26 Dec 2025</p>
<h2 id="northern-blossom">Northern Blossom</h2>
<p><img src="/assets/images/qCPGjq0H.jpeg" alt="Magandang sikat ng araw sa likod ng mga taniman" title="Sunrise behind a field" /></p>

<p>Unang pagkababa namin, sumalabong ang malamig na hangin ng Sagada. Dali-dali kami bumili ng gloves. Nakakatuwa makita ang kalangitan sa taas ng bundok, pati na rin ang unti-unting pagsikat ng araw. Sandali lang kami naghintay para makababa sa farm. Pagkapasok, bigla namang bumungad ang magandang sikat ng araw at ang makukulay na tanim. Pababa kami at sa paglapit sa mga bulaklak at halaman ay kay ganda naman talaga. Nakikita ko lang ito noon sa balita pero ngayon nasilayan ko na ng maigi. Kahit todo picture ang iba, sige naman ako lapit sa mga bulaklak. Syempre, hindi mawawala ang family pic sa bawat lakbay.</p>

<p><img src="/assets/images/blog_frames1/1.jpg" alt="The field as the sun strikes them" />
<img src="/assets/images/blog_frames1/2.jpg" alt="Beautiful plants" />
<img src="/assets/images/blog_frames1/3.jpg" alt="Family pic" /></p>

<h2 id="sagada-brew">Sagada Brew</h2>
<p>Pagkatapos ay kami’y nagkape’t tinapay. Simpleng almusal sa magandang umaga. Nagstay na kami sa aming pansamantalang tutuluyan at naglunch sa Sagada Brew. Highly recommended to visit if naghahanap kayo ng kakainan.</p>

<p><img src="/assets/images/blog_frames1/4.jpg" alt="Family lunch" /></p>

<h2 id="bomod-ok-falls">Bomod-ok Falls</h2>

<p>Sa bawat hakbang, marami kang pwedeng makita at mapansin. Bukod sa falls, may makikita kang farm na sari-sari ang tanim, mga naggagandahang tanawin na panay bundok, puno, mga formation ng bato, o tubig na galing sa taniman pababa ng bundok, at panghuli na hindi mo makakalimutan ay ang daan patungo sa falls. Alam yan ng mga kasama ko at siguro, pati na rin ang mga nakabisita na rito. Worth it naman dahil maganda talaga ang falls. Pagbungad sayo, mapapatigil ka na lang sa sobrang ganda. Parang mga shots na nakikita mo sa mga vlog.</p>

<p>Pwede ka magpicture sa mga bato-bato pero may pag-iingat dapat. Kung matatag ang iyong katawan, pwede mong lapitan ang falls upang madama ang napakalamig na tubig na hinahangin patungo sayo. Hindi ka nga nagtampisaw sa baba ng falls pero basang basa ka naman. Inabot na kami ng dilim pabalik sa aming service at pagod na pagod pagdating sa aming tinutuluyan.</p>

<p><img src="/assets/images/blog_frames1/5.jpg" alt="Mountain trek" /></p>

<p><img src="/assets/images/blog_frames1/6.jpg" alt="Bomod-ok falls 1" /></p>

<p><img src="/assets/images/blog_frames1/7.jpg" alt="Bomod-ok falls 2" /></p>]]></content><author><name>Arwin B.</name></author><summary type="html"><![CDATA[This recalls everything me and my family did in Sagada for 3 days. Please enjoy reading. (This blog is in Filipino)]]></summary></entry><entry><title type="html">My Site</title><link href="http://localhost:4000/2025/12/29/my-site.html" rel="alternate" type="text/html" title="My Site" /><published>2025-12-29T00:00:00+08:00</published><updated>2025-12-29T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/12/29/my-site</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/12/29/my-site.html"><![CDATA[<p>Hello, this is my first site here in the web. Please read it if you want.</p>

<p>I GOT MY FIRST WEBSITE!!! This is the one of the things I have been wanting to do ever since I got into web dev. Well there is nothing in here yet, not stylish yet but hey, its a first. The reason why I seem to be overreacting is because I get to code the HTML, CSS, and JS in here but I get to manage my blogs without the use of a database. I was actually trying to build a blog site using NodeJS and MongoDB and the process is, of course, a bit cumbersome. I do get how it works and how to implement it, but I think its too much for a simple site. I was also weighing whether I should choose to blog using Blogger or NeoCities and neither one of them gets to have the best of both worlds: blogging and designing my site using HTML, CSS, and JS. Then, I found Jekyll after a few read on <a href="https://www.indieweb.org/">IndieWeb</a>. Many have mentioned that they used Jekyll to create their websites (check them out if you are also curious) so I gave it a try and learned it tonight. I just finished it and you are reading this because of Jekyll. This is so cool HAHAHA.</p>]]></content><author><name>Arwin B.</name></author><summary type="html"><![CDATA[Hello, this is my first site here in the web. Please read it if you want.]]></summary></entry></feed>