<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/me/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/me/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-01-20T11:38:39+08:00</updated><id>http://localhost:4000/me/feed.xml</id><entry><title type="html">Trip to Sagada (Day 3)</title><link href="http://localhost:4000/me/2026/01/05/sagada-3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Trip to Sagada (Day 3)" /><published>2026-01-05T00:00:00+08:00</published><updated>2026-01-06T18:16:39+08:00</updated><id>http://localhost:4000/me/2026/01/05/sagada-3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/me/2026/01/05/sagada-3.html"><![CDATA[<p>Itinerary for this trip: Breakfast and travel back home (28 Dec 2025)</p>

<hr />

<p>Kahapon, hindi na kami tumuloy sa pagpunta sa cave na kasama sa aming tour dahil mga pagod na kami. Kaya nanatili na lang kami sa aming tinutuluyan at kumain sa isang masarap restaurant na malapit lang doon. Kinaumagahan, nagpunta kami sa isang kainan upang mag-almusal at pagpunta doon, makikita na ang itsura ng kainan ay baliktad na bahay. Maraming tao at mga nagmo-motor ang pumupunta dito dahil sa dami ng stickers na nakadikit sa labas at gilid ng pintuan ng kainan. Paano ba naman hindi magiging sikat sa mga dumarayo ang kainan kung ang harap mo tuwing kumakain ka ay isang magandang tanawin. Tignan niyo na lang itong mga litrato.</p>

<p><img src="/me/assets/images/sagada-blog-3/fhiEJUOi.webp" alt="Beautiful view during breakfast" />
<img src="/me/assets/images/sagada-blog-3/NJBqh8I_.webp" alt="Breakfast for the day" /></p>

<p>Diyan na nagtatapos ang 3 araw na paglalakbay namin galing Sagada. Maraming salamat sa driver ay ligtas kaming lahat na nakapunta at nakauwi sa aming destinasyon. Maraming salamat din sa aking magulang na nakasama ko sila sa ganitong lugar at sa pagdala nila sa amin doon.</p>

<p>Wala na akong ibang maibabahagi pa dahil bumyahe lang kami buong araw. Sana ay nasiyahan kayo sa munting babasahin na ito at magbigay-inspirasyon sa inyo ito upang pumunta dito at subukan ang iba’t ibang gawain dito. Maraming salamat, Sagada, sa susunod muli.</p>

<p>Credits to the owner of the image:</p>
<ul>
  <li>al3_xie</li>
</ul>]]></content><author><name>Arwin B.</name></author><summary type="html"><![CDATA[Itinerary for this trip: Breakfast and travel back home (28 Dec 2025)]]></summary></entry><entry><title type="html">Trip to Sagada (Day 2)</title><link href="http://localhost:4000/me/2026/01/01/sagada-2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Trip to Sagada (Day 2)" /><published>2026-01-01T00:00:00+08:00</published><updated>2026-01-01T15:37:46+08:00</updated><id>http://localhost:4000/me/2026/01/01/sagada-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/me/2026/01/01/sagada-2.html"><![CDATA[<p>Itinerary for this trip: Marlboro Hills, Hanging Coffin, Pottery, Weaving (27 Dec 2025)</p>

<hr />

<p>This blog is in Filipino.</p>

<h2 id="marlboro-hills">Marlboro Hills</h2>
<p>Kailangan namin gumising nang 3am upang maabutan namin ang sunrise. Alam na namin na sobrang lamig sa Sagada, paano pa kaya sa madaling araw. Kaya mga dalawa o tatlong patong na damit ang aming suot pag-akyat ng Marlboro Hills. Malapit lang ang starting point paakyat at pagkababa namin, namangha kami sa fog na bumabalot sa dinaan namin. Medyo wala ka ng makita kundi mga poste ng ilaw na lang. Mga 4am na kami nagsimula pero ang biyahe saglit lang. Pagkapasok, napakadaming tao at naghahanda na sa pag-akyat. Kami na kakadating lang, bigla namang nagsimula nang umakyat. Wala pa kaming stick para pang suporta sa pag-akyat, buti na lang may nakita kaming nagtitinda nito sa daan. Medyo naiwan kami pero salamat ay mayroon kaming mga ilaw na dala. Maputik ang daan kaya kung balak mo magsuot ng Nike Air Triple White, alam mo na itsura niyan pagkatapos. May mga daan na matarik at ang iba naman ay pababa. Maputik ang daan hindi dahil sa ambon o ulan kundi sa hamog. Pagkatapos ng mahaba at nakakapagod na pag-akyat, maaaninag mo ang mga ulap sa ibaba pero di gaanong malinaw dahil madilim pa at makikita mo ang kakaunting liwanag sa likod ng mga nagtataasang bundok. Maaga kami natapos sa pagpanik kaya medyo matagal ang aming hinintay. Nagpicture-picture muna kami kahit madilim pa. Ang mga bituin sa kalangitan ay maliwanag, hindi tulad sa siyudad na mas maliwanag pa sa poste ng ilaw. Sa aming paghihintay, unti-unting dumadami ang mga tao na nag-aabang at tinawag pa nga ito ng aking tatay na “Sea of Crowds” sa dami. Tuloy pa rin ang pagkuha ng litrato ng mga tao, may iba nga na sobrang baba na na para bang malapit na sa bangin para lang makakuha ng litrato. May mga nagtitinda sa likod namin ng lugaw, champorado, at iba pang almusal.</p>

<p><img src="/me/assets/images/sagada-blog-2/lZA0AVx1.webp" alt="Sea of Clouds" title="Sea of Clouds" />
<img src="/me/assets/images/sagada-blog-2/fEJDG16K.webp" alt="The sky as it prepares for the sun" title="The sky as it prepares for the sun 🌥️" /></p>

<p>Mayroong leader ang aming grupo dahil may iba kaming kasama (joiners). Nag-offer siya na lumipat kami sa kabilang banda upang makaiwas sa dami ng tao. Buti na lang naisipan ito dahil mas maganda ‘yung nilipatan namin at mas unti ang tao. Unti-unti ng makikita ang liwanag sa likod ng bundok at sa pagsikat nito, parang ayaw mo ng umalis sa lugar na ito. Bukod sa malamig na klima, masarap din ang init na yumayakap sa iyong mukha galing sa araw. Dahil maliwanag na, maganda rin ang mga tanawin sa likuran. Malinaw na ding makikita ang mga ulap na parang isang dagat na umaagos ng dahan-dahan. Grabe. Mahirap siyang ipaliwanag kahit gamitan ng malalalim na salita. Kaya suggest ko if ever makapunta kayo dito o sa lugar tulad nito, just cease the moment. Be present and appreciate the beauty. Huwag niyo na isipin kung saan maganda magpapicture. Picture ka isa lang tapos manood ka na lang.</p>

<p><img src="/me/assets/images/sagada-blog-2/aoqUW_dZ.webp" alt="The sun as it rises from behind" title="The sun as it rises from behind 🌄" />
<img src="/me/assets/images/sagada-blog-2/6TrmGb1_.webp" alt="A tree admiring the sunlight" title="A tree admiring the sunlight" />
<img src="/me/assets/images/sagada-blog-2/kjaNx6tg.webp" alt="A mountain admiring the sunlight" title="A mountain admiring the sunlight" /></p>

<p>Ang hindi ko din maipapaliwanag sa inyo ay kung gaano naman kahirap bumaba. Nag-offer ang aming guide kung gusto namin daanan ang <em>shortcut na maputik</em> o ang <em>longcut na may scene</em>. Syempre, doon kami sa may scene. Lumakad kami ng kaunti at nakita namin ang tinatawag nilang <strong><em>Echo Valley</em></strong>. Mabato ang bundok na nasilayan namin at kapag sumigaw ka, mag-e-echo ito pero dapat tahimik ang lahat. Pagkatapos, tumuloy na kami sa pagbaba. Dumaan kami sa mapunong bahagi ng bundok na puro <em>pine tree</em>. Sulit ang lahat ng nakita namin dahil maghihirap ka talaga sa pagbaba. Sobrang mabato at kakaunti ang patag na lupa. Ayun lang ang gusto ko masabi dahil ayaw ko na maalala ‘yung pagod pero worth it ang lahat. May mga pahinga naman pero baka maiwan ka at sa ibang pahingahan, may mga tindahan. Nakarating naman kami sa isa pang tanawin na tinatawag nilang <strong><em>Blue Soil</em></strong>. Mas maganda daw makita ito tuwing umuulan o nabasa na. Hindi ko na naitanong paano naging ganito ang mga lupa dahil sa pagod. Kaya kung bibisita ka sa Sagada, ito ang huwag mong palalampasin. Again, worth it lahat ng pagod.</p>

<h2 id="hanging-coffin">Hanging Coffin</h2>
<p>Pagkatpos namin sa pag-akyat, bumisita naman kami sa isang libingan. Actually, dalawang uri siya ng libingan. May mga libingan para sa mamamayan ng komunidad na iyon at isa para naman sa mga matatanda. Medyo confusing bakit ka bibisita sa isang libingan sa gitna ng iyong bakasyon pero dahil nasa lugar ka na puno ng kultura at mga napanatiling tradisyon, naging bukas ang aking isipan na tignan kung ano ang maibabahagi pa ng Sagada.</p>

<p><img src="/me/assets/images/sagada-blog-2/T9RkEjVo.webp" alt="Hanging Coffin" title="Hanging Coffin ⚰️" /></p>

<h2 id="sumubok-ako-mag-pottery">Sumubok Ako Mag-pottery</h2>
<p>Matapos naman sa Hanging Coffin, nagpunta kami sa isang pottery workshop. Sumubok ako at masaya ito na nakakalito. Nakakalito dahil ayaw mo naman puwersahin na pumorma ‘yung ginagawa mo pero wala ding nangyayari kapag hindi mo nilagyan ng unting puwersa. Nagbahagi din ‘yung nagturo sa amin kung paano naging popular ang pottery dito, ‘yung potential ng pottery, at ‘yung proseso bago makuha ‘yung huling produkto. May mga maliliit din na paso, parang kasing laki ng baso na may sari-saring disenyo at ang hindi ko makakalimutan ay ‘yung may disenyong 🍆. Hindi mo siya makakalimutan kasi ang laki talaga.</p>

<p><img src="/me/assets/images/sagada-blog-2/tried-pottery.webp" alt="I tried pottery" title="I tried pottery 🏺" /></p>

<h2 id="nakakita-ng-tradisyonal-na-paghahabi-weaving">Nakakita ng Tradisyonal na Paghahabi (Weaving)</h2>
<p>Ang panghuling destinasyon namin ay sa mga naghahabi ng tela na likas sa Sagada. Sumalubong sa amin ang tagapangasiwa ng pinuntahan namin. Nagbabala siya na kung kami ay kukuha ng litrato o video, magpaalam ng maayos bilang respeto sa kultura at sa mga manggagawa. Ang pagkuha ng litrato o video na may mukha nila ng walang pahintulot ay sa pakiramdam nila nababawasan ang kanilang pagkatao. Kaya suggest ko na manood na lang kayo dahil nakakamangha ang bilis ng kilos ng kanilang mga kamay at paa, pati na rin ang pagpapalit-palit ng kulay ng mga tela.</p>

<p>Diyan na natatapos ang aming paglalakbay simula alas-tres ng umaga hanggang katanghalian.</p>

<p>Credits to the owner of the images:</p>
<ul>
  <li>al3_xie</li>
  <li>jassypuella</li>
  <li>Mom</li>
</ul>]]></content><author><name>Arwin B.</name></author><summary type="html"><![CDATA[Itinerary for this trip: Marlboro Hills, Hanging Coffin, Pottery, Weaving (27 Dec 2025)]]></summary></entry><entry><title type="html">Trip to Sagada (Day 1)</title><link href="http://localhost:4000/me/2025/12/30/sagada-1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Trip to Sagada (Day 1)" /><published>2025-12-30T00:00:00+08:00</published><updated>2026-01-01T15:37:46+08:00</updated><id>http://localhost:4000/me/2025/12/30/sagada-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/me/2025/12/30/sagada-1.html"><![CDATA[<p>Itinerary for this trip: Northern Blossom, Sagada Brew, Bomod-ok Falls (26 Dec 2025)</p>

<hr />

<p>Ang trip na ito ay ginawa noong 26 Dec 2025</p>

<h2 id="northern-blossom">Northern Blossom</h2>
<p><img src="/me/assets/images/sagada-blog-1/qCPGjq0H.webp" alt="Magandang sikat ng araw sa likod ng mga taniman" /></p>

<p>Unang pagkababa namin, sumalabong ang malamig na hangin ng Sagada. Dali-dali kami bumili ng gloves. Nakakatuwa makita ang kalangitan sa taas ng bundok, pati na rin ang unti-unting pagsikat ng araw. Sandali lang kami naghintay para makababa sa farm. Pagkapasok, bigla namang bumungad ang magandang sikat ng araw at ang makukulay na tanim. Pababa kami at sa paglapit sa mga bulaklak at halaman ay kay ganda naman talaga. Nakikita ko lang ito noon sa balita pero ngayon nasilayan ko na ng maigi. Kahit todo picture ang iba, sige naman ako lapit sa mga bulaklak. Syempre, hindi mawawala ang family pic sa bawat lakbay.</p>

<p><img src="/me/assets/images/sagada-blog-1/1.webp" alt="The field as the sun strikes them" />
<img src="/me/assets/images/sagada-blog-1/2.webp" alt="Beautiful plants" />
<img src="/me/assets/images/sagada-blog-1/3.webp" alt="Family pic" /></p>

<h2 id="sagada-brew">Sagada Brew</h2>
<p>Pagkatapos ay kami’y nagkape’t tinapay. Simpleng almusal sa magandang umaga. Nagstay na kami sa aming pansamantalang tutuluyan at naglunch sa Sagada Brew. Highly recommended to visit if naghahanap kayo ng kakainan.</p>

<p><img src="/me/assets/images/sagada-blog-1/4.webp" alt="Family lunch" /></p>

<h2 id="bomod-ok-falls">Bomod-ok Falls</h2>

<p>Sa bawat hakbang, marami kang pwedeng makita at mapansin. Bukod sa falls, may makikita kang farm na sari-sari ang tanim, mga naggagandahang tanawin na panay bundok, puno, mga formation ng bato, o tubig na galing sa taniman pababa ng bundok, at panghuli na hindi mo makakalimutan ay ang daan patungo sa falls. Alam yan ng mga kasama ko at siguro, pati na rin ang mga nakabisita na rito. Worth it naman dahil maganda talaga ang falls. Pagbungad sayo, mapapatigil ka na lang sa sobrang ganda. Parang mga shots na nakikita mo sa mga vlog.</p>

<p>Pwede ka magpicture sa mga bato-bato pero may pag-iingat dapat. Kung matatag ang iyong katawan, pwede mong lapitan ang falls upang madama ang napakalamig na tubig na hinahangin patungo sayo. Hindi ka nga nagtampisaw sa baba ng falls pero basang basa ka naman. Inabot na kami ng dilim pabalik sa aming service at pagod na pagod pagdating sa aming tinutuluyan.</p>

<p><img src="/me/assets/images/sagada-blog-1/5.webp" alt="Mountain trek" />
<img src="/me/assets/images/sagada-blog-1/6.webp" alt="Bomod-ok falls 1" />
<img src="/me/assets/images/sagada-blog-1/7.webp" alt="Bomod-ok falls 2" /></p>

<p>Credits to the owner of the images:</p>
<ul>
  <li>al3_xie</li>
  <li>jassypuella</li>
</ul>]]></content><author><name>Arwin B.</name></author><summary type="html"><![CDATA[Itinerary for this trip: Northern Blossom, Sagada Brew, Bomod-ok Falls (26 Dec 2025)]]></summary></entry><entry><title type="html">My Site</title><link href="http://localhost:4000/me/2025/12/29/my-site.html" rel="alternate" type="text/html" title="My Site" /><published>2025-12-29T00:00:00+08:00</published><updated>2025-12-30T19:03:11+08:00</updated><id>http://localhost:4000/me/2025/12/29/my-site</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/me/2025/12/29/my-site.html"><![CDATA[<p>Hello, this is my first site here in the web. Please read it if you want.</p>

<hr />

<p>I GOT MY FIRST WEBSITE!!! This is the one of the things I have been wanting to do ever since I got into web dev. Well there is nothing in here yet, not stylish yet but hey, its a first. The reason why I seem to be overreacting is because I get to code the HTML, CSS, and JS in here AND I get to manage my blogs without the use of a database. I was actually trying to build a blog site but the solution I found required a database. I do get how it works and how to implement it, but I think its too much for a simple site. I was also weighing whether I should choose to blog using Blogger or NeoCities and neither one of them gets to have the best of both worlds: blogging and designing my site using HTML, CSS, and JS all in one. Then, I found Jekyll after a few read on <a href="https://www.indieweb.org/">IndieWeb</a>. Many have mentioned that they used Jekyll to create their websites (check them out if you are also curious) so I gave it a try and learned it tonight. I just finished it and you are reading this because of Jekyll and the IndieWeb. This is so cool HAHAHA.</p>

<p>The site is inspired by our car’s stereo system. Although not fully, the buttons and the background of the screen closely resembles it with a few modification to suit the aesthetic I’m going for. Just having fun with the design.</p>]]></content><author><name>Arwin B.</name></author><summary type="html"><![CDATA[Hello, this is my first site here in the web. Please read it if you want.]]></summary></entry></feed>